# ASM 코드 구조

![메모리 구조](http://cfile7.uf.tistory.com/attach/116362214BCC6B084653C6)

|이름|안에 들어가는 내용|
|-|-|
|.text|읽을수만 있는 상수들이 저장되는 공간. 작성한 코드가 이 부분에 저장된다. <br>일반적으로 프로그램상 에서 가장 하단부에 존재한다.|
|.data|초기값이 있는 변수들이 주로 저장되는 공간, 읽거나 쓰는것이 가능하다|
|.bss|초기값이 없는 변수들이 주로 저장되는 공간, .data와 같게 읽거나 쓰는것이 가능하지만<br>bss는 어느정도 공간을 더 사용하는지에 대한 정보만을 가지고 있어서 바이너리 크기가 <br> 더 작아지는 장점이 있다.|
|heap|동적 변수들을 관리하는 영역, 할당 크기는 프로그램 실행 중에 결정된다.|
|stack|지역 변수가 저장되는 영역|

## C에서의 .bss
기본적으로 C에서는 .bss가 나오지 않는다. 표준에서는 그저 초기화를 하지 않으면 0으로 처리한다는 부분밖에 없다. 기본적으로 bss는 OS/실행파일 포맷에 대한 부분이다.
예를 들어서

<br>(1)
```
int test[100000] = {1,};
//.data영역에 할당됨
```

<br>(2)
```
int test[100000];
```

이 두개를 비교해보면 (1)이 (2)에 비해서 바이너리 크기가 더 크다. <br>
이것을 보아, 현재 C에서는 .bss는 초기화가 되지 않은 공간을 한곳에 모아두는 곳임을 알수있다.



- - -
참고
https://kldp.org/node/122255
